* создать новый проект в Google Cloud Platform, Яндекс облако или на любых ВМ, докере
* далее создать виртуальную машину с дефолтными параметрами
* добавить свой ssh ключ в metadata ВМ
* зайти удаленным ssh (первая сессия), не забывайте про ssh-add
* поставить PostgreSQL
```
  sudo apt -y install postgresql
  ```
* зайти вторым ssh (вторая сессия)
* запустить везде psql из-под пользователя postgres
```commandline
su postgres
psql
```
* выключить auto commit
```commandline
\set AUTOCOMMIT OFF
```
* сделать в первой сессии новую таблицу и наполнить ее данными 
```
create database iso;
\c iso;
create table persons(id serial, first_name text, second_name text); 
insert into persons(first_name, second_name) values('ivan', 'ivanov'); 
insert into persons(first_name, second_name) values('petr', 'petrov'); 
commit;
```
* посмотреть текущий уровень изоляции: 
```
show transaction isolation level
```
![n1.png](img/n1.png)

* начать новую транзакцию в обеих сессиях с дефолтным (не меняя) уровнем изоляции
* в первой сессии добавить новую запись 
```
insert into persons(first_name, second_name) values('sergey', 'sergeev');
```
* сделать во второй сессии
```
select * from persons;
```
* видите ли вы новую запись и если да то почему?
<br> ![n](img/n.jpg)
> *Запись не видим!*

* завершить первую транзакцию в первой сессии
```
commit;
```

* сделать во второй сессии
```
select * from persons;
```
* видите ли вы новую запись и если да то почему?
<br> ![n2.png](img/n2.png)
> *А вот теперь видим изменения, так как первая транзакция подтвердила их.*
> <br>*Уровень изоляции* __'read committed'__ *позволяет читать только подтверждённые изменения.*
> <br>*Если другая транзакция произведёт изменения в данной таблице и подтвердит их, завершится,*
> *то повторное чтение в текущей транзакции вернёт нам уже изменённые данные*

* завершите транзакцию во второй сессии  
```commandline
commit;
```
* начать новые, но уже repeatable read транзакции - 
```
set transaction isolation level repeatable read;
```

![n3.png](img/n3.png)

* в первой сессии добавить новую запись 
```
insert into persons(first_name, second_name) values('sveta', 'svetova');
```
* сделать select * from persons во второй сессии
* видите ли вы новую запись и если да то почему?
<br> ![n4.png](img/n4.png)
> *Нет, не видим.*
* завершить первую транзакцию
```
commit;
```
* сделать во второй сессии
```
select * from persons;
```
* видите ли вы новую запись и если да то почему?
<br> ![n5.png](img/n5.png)
> *И сейчас тоже не видим, хоть первая транзакция и подтвердила изменения*
* завершить вторую транзакцию
```commandline
commit;
```
* сделать во второй сессии
```
select * from persons;
```
* видите ли вы новую запись и если да то почему?
<br> ![n6.png](img/n6.png)
> *Вот теперь видим добавленную запись*
> *Уровень изоляции* __'repeatable read'__ *как бы замораживает для себя данные и работает только с ними
не зависимо от того, какие другие транзакции меняли их.*
<br> *Но это приводит к проблеме "Фантомных" записей, на момент завершения текущей транзакции, 
> результаты по ней могут быть уже не актуальны*
